# 藍星球前端共筆

## 目的

1. 希望每個前端工程師都是有研發能力的，而不是「Copy-and-paste programming」；當每個前端工程師能了解研發框架的內容以及來龍去脈後，在遇到問題時能比較有可能排除問題，並且也在過程當中能將遇到的問題回饋回來。
2. 建立在一個使用相同語言、一致coding style的基礎上工作；盡可能的使程式碼往易閱讀、易維護、可協作的方向提升。
3. 一起學習，減少重工。
4. 可做為未來開發框架的基礎以及標準。
5. 可做為未來教育訓練的資源。

## 說明

基本上是由前端工程師、前端設計師依據例行會議討論出來的共識，一起進行寫作，不過目前因內容還尚未完整，重要內容統一由主編匯整資料及撰寫。

## gitbook使用方式

在本機端執行：`gitbook serve`

更新server：git push即可（由gitlab CI/CD進行打包）



（前端共筆主編：上德）
